[人生][治癒][少甜][時空][木克][許廷鏗]《行動代號：人生重啟！》

《行動代號：人生重啟！》

#1

朝早起身,刷完牙拿拿林,換件老西,拎個schedule出嚟望一望,嘩,今日都好充實.....

十一點同林生食早餐,傾下佢份人壽,之前幾時約佢佢都好有興趣,今次應該埋牙！

一點搵陳生,傾下佢份儲畜,後生仔嚟啱啱畢業出嚟做嘢冇耐,想買份保險,希望一切順利可以sell到佢。

三點鐘要返一返公司開個會。

四點要去一去一間人力資源公司,個老細想幫佢啲員工買勞保,要同佢傾下啲細節,大生意嚟,食粥食飯就靠佢,唔可以甩！

搞掂完,要再返公司準備聽日見客嘅文件,唔見無意外應該要搞到十點幾十一點先走得。

吓？你問我辛唔辛苦？

辛苦,但係唔使食飯呀？唔使交租呀？

返工係咁㗎啦,每個人都係咁,亦都應該要係咁,如果唔係,呢個社會收咗皮啦！

係時候出門口搭車返工,希望今個月爆數！

#2

「若然現時士氣高昂 即管放肆任性
當你感到無力軟弱 切記不怪宿命
若然做人未算聰明 更要賣力亡命
還未要負責之際 切記盡興

誰亦會隨年變老 方懂得童年多好
等不到來年變老 才懷念 那種悠然腳步
來吧趁毫無控訴 快識穿沿途的污糟
這段少年時間 既然昂貴 大好青春要盡耗

記住要共最美的人分享每個夜晚
別忘掉原是靠堅持醫好每個傷患
既是有力挺起胸膛即管好好作反
無懼雨水沾濕兩眼

無用聽誰來勸告 一街的人言滔滔
不需坐下來計數 前行吧 你想做全意做
如沒有無窮氣數 也可跟神明賭一鋪
這段少年時間 有誰無悔 大好青春要消耗

記住要共最美的人分享每個夜晚
別忘掉原是靠堅持醫好每個傷患
記住趁尚有些本錢簽多一些帳單
如若你還淘氣 你還強壯 盡管出走別折返

無需定立時限 如風一般往返
人未老 還未晚 還未到盡頭記住來放心荒誕
若生命是無限 何必自定界限 大好青春就要多貪

記住要共最美的人分享每個夜晚
別忘掉原是靠堅持醫好每個傷患
記住趁尚有些本錢簽多一些帳單
如若你還淘氣 你還強壯 盡管出走別折返

記住每日盡興歡騰通宵至到達旦
別忘掉原是以單純體恤每個災難
既是有力挺起胸膛即管好好作反
無懼雨水沾濕兩眼 年月燦爛」

最後一次busking了。

做咗全職busker五年,真係好辛苦,但係我冇後悔到,亦都一直堅持落去。

好景啲嘅時候,一日有千幾蚊,唔好景嘅一日得幾百蚊,甚至幾十蚊,重點係好多時候啲收入最後都攞咗嚟買音樂嘅器材,真正可以攞嚟自己用嘅,真係得好少好少....

唔緊要喎,食平啲囉,搞唔掂咪一日食三個雞尾包當三餐囉....

唔辛苦咩？唔肚餓咩？

辛苦㗎肚餓㗎,好撚辛苦㗎好撚肚餓㗎....

但係我鍾意音樂,我可以點？

我可以打其他工架,但係我唔會開心囉！

我寧願辛苦寧願肚餓,都唔想唔開心！

「好啦,今日有個好消息同大家講,今日係我最後一次喺街busking啦！多謝大家呢五年一直聽我支持我！有個好消息同大家講,有公司簽咗我啦！我會出道做歌手,嚟緊會有屬於自己嘅歌,屬於自己嘅唱片！希望大家會繼續支持我,亦都希望大家都可以唔放棄,繼續堅持追尋自己嘅夢想！」

全場歡呼....

#3

喺我ot到十一點幾,終於可以搭車返屋企嘅時候,我收到一個陌生電話嘅whatsapp：

「喂！你有冇睇娛樂版呀！媽呀！我得咗喇！我終於可以做歌手！都係多得當年你個故仔啟發咗我,我先行到今日咋！我好想請你食餐飯多謝你呀！你幾時得閒？」

「吓？你係乜水？」

「搞錯呀！你唔記得我啦？咁你記唔記得木克同池空呀？」

木克？

池空？

OH， SHIT！

「大作家,我一路都等緊你嘅新故仔呀,幾時有得睇呀…..」

…...........

「呃.....我冇寫故仔㗎啦！我做緊份工好忙㗎,唔係成日得閒！如果有時間先搵你食飯啦,不過應該都冇㗎喇,係咁！」

《行動代號：人生重啟！》

#4

中六嗰年我坐咗喺佢隔離。

佢係學校嘅高材生,次次都考第一,品學兼優又靚仔,但係佢完全唔受歡迎,因為佢係一個好孤僻嘅人,佢全身都散發著一種生人勿近嘅氣場,所以even我坐咗喺佢隔離成個月,我哋一句計都冇傾過。

後來,我有一次發高燒,請左三日病假,我都係一個幾緊張學業嘅人,所以當我放完病假返嚟嘅時候,我鼓起勇氣撩佢。

「喂,高俊安！」

「？？」

「我放完三日病假之後,完全跟唔上呀！可唔可以借你份筆記畀我？」

「吓？但係....我上堂...不嬲唔抄筆記㗎喎！」

咩呀？你玩鳩我呀？每日上堂我都見你拎住本筆記係咁寫寫寫.....

「咁你平時上堂日寫夜寫係寫緊乜撚？」

「呃....」

「唔見得光架咩？」

「咁又唔係....我係寫緊....一個故仔....」

「真係㗎？拎嚟睇下！」我由初中開始就好沈迷睇小說。

「呃....唔係幾好嘅...」

「屌！男人老狗唔好咁孤寒啦,故事寫出嚟就係為咗畀人睇㗎喇,唔比人睇咁寫嚟做乜鳩！」

「呃...都可以嘅...但係你唔好俾其他人知...」

「ok!」

然後,我成為咗佢唯一嘅讀者,好快我就成為咗佢死忠,因為佢寫嘅故仔真係好撚好睇！

個故仔叫做《時空》,係一個關於愛關於人生關於夢想關於遺憾關於靈性嘅故仔.....

幾個月之後,我喺佢手上收到咗結局,我記得嗰晚,我喊到仆街,亦都係因為呢個故仔,我決定要努力追夢,努力咁成為一個歌手！

我鍾意左高俊安,好鍾意好鍾意,每一朝早起身諗起嘅第一件事就係佢！我鍾意佢交稿畀我嘅時候嗰個怕醜嘅樣！我鍾意咗佢嗰個充滿鬼才idea嘅腦袋！我鐘意咗佢埋藏喺故事入面嘅嗰一個好靚好靚嘅靈魂.....

還番筆記簿比佢嘅時候,我問：

「喂！安仔,你仲會唔會寫其他故仔呀？我好想睇！」

「唔寫住喇,就嚟要考dsc啦,努力考咗個試先,其它嘢之後再諗啦！」

「咁好啦....」

佢好輕鬆好順利咁考左入佢想入嘅大學。

而我已經用盡曬我所有嘅努力,但最後都係唔得,不過唔緊要啦,反正我已經準備努力追夢做歌手！

放榜嗰晚,我whatsapp佢：

「喂！安仔......我想話,我鍾意你！」

「呃....
對唔住呀....
好多謝你鍾意睇我嘅故仔....
但係我對你真係冇咩特別感覺...」

過咗幾年,我依然耿耿於懷念念不忘羅生門....

到咗而家,如果你問我仲係咪鍾意佢,我都會答鍾意,好鍾意好鍾意好撚鐘意....

咁但係愛情又真係冇撚得勉強.....

都係算啦.....

深夜,獨自宅在家,我輕掃結他,今晚陪伴我度過寂寞的,仍是許廷鏗...

你我像對戀人 不對嗎
你說沒有可能 不會吧
要我面對接受 親暱的片段怎放下
心中的記憶能抓住嗎

美夢之後發現擁有的不可永久
再沒保留也未足夠 怎捨得放手
渴望溫柔卻未牽手 能心淡沒有
別過問 沒理由 像詛咒

這結局太傷人 怎結疤
你眼淚也不流 多瀟灑
勉強獨個接受 不清楚那日可放下
怎想到你竟然這樣假

美夢之後發現擁有的不可永久
再沒保留也未足夠 怎捨得放手
渴望溫柔卻未牽手 能心淡沒有
別過問 沒理由 像詛咒

再沒可能挽著雙手充當這好友
也沒理由說未足夠 這麼不知羞
那樣艱難最後失守 能放手沒有
別再笨 別挽留 已受夠

別再笨 別挽留 學看透

[少甜][治癒]是咁的,我可以回到過去,但我修補唔到我嘅遺憾

《時空》在這裡

推🤟

推